國之將亡，必有七患

墨子說：“國家有七種禍患。這七種禍患是什麽呢？國防鬆弛，大興豪宮華室，是一患；
敵國壓境，外無盟友相救，是二患；
在一些無用的事情上興師動眾，勞盡民力，將賞賜給予無能之人，民力被無用地耗盡，財政在迎來送往大吃大喝中被掏空，是三患；
官員們只關注自己的俸祿，派出去遊說的人只顧著呼朋喚友，執政者修訂法律討伐人民，人民由於害怕而不敢論政，是四患；
執政者自我標榜先進性，不問國是，自以為世界和平，沒有守備，周圍的國家都在謀求發展，而他不思進取，是五患；
所信任的人並不忠於國家，真正忠於國家的人又得不到信任，是六患；
民生困頓，衣食不保，在朝官僚無能力處理國事，執政者的賞賜，不能使人民歡喜，執政者的誅罰，不能產生應有的威攝，是七患。
有了這七種禍患，執政則必定無社稷；守城則必定遭傾毀。
七患存在於哪個國家，哪個國家就要禍殃。

大家覺得香港去到邊個stage?

強國

鄰國唔討論啦
講緊香港

必有妖葉

香港不是國

反應埋公司文化